警告：Google 真的在洗腦你

作者：官大為

[警告：Google 真的在洗腦你，不要再用 Google 了！]

我前幾天不是 po 了 YouTube 對白宮記者會倒讚數動手腳，然後被抓包的事情嗎？後來白宮的官方 YouTube 頻道可能因爲倒讚真的太多，加上網友紛紛在留言區踢爆，於是整個白宮 YouTube 頻道乾脆把評論區整個給關了。

如果你沒有 follow 這件事，然後今天想 Google 一下白宮 YouTube 到底發生什麼事，於是你到 Google 查「white house youtube comments」，看到的前五項結果是：

1. YouTube 把川普停權一個禮拜
2. YouTube 把川普停權延長了一個禮拜
3. Google 將永久停用川普帳號的評論區
4. 川普有留下一些 Notes 在白宮給拜登
5. 川普離開白宮了

完全把最近的事情給遮蔽掉耶！但如果你上比較中立的 DuckDuckGo 搜尋引擎，你就可以看到真正的事實報導在前五項結果：

1. 白宮 YouTube 頻道把評論關了
2. 不得異議：白宮 YouTube 頻道把評論關了
3. 白宮 YouTube 頻道把評論關了
4. 白宮 YouTube 頻道把評論關了
5. YouTube 從拜登的影片移除了數千個倒讚

不要只相信我寫的，自己去查查看確認一下，我覺得 Google 真的他 X 太噁心了。

Facebook Google twitter
最難棄用就係google
Google有Android
當大家講緊棄ios轉Android
為咗有得自己裝app
以突破apple上架嘅審查系統
兩者只能選其一已經冇可奈何一定係google
然後Android佢背景預設要你登入咗ac
先可以開始正常用部手機
意味住你要突破佢嘅唯一可能只剩返個Browser
基本上用得佢服務都係走唔出佢手指罅…

而家google淨係用剩youtube

估唔到有巴打有睇佢
Utube 可以轉odysee

push

Google已經自發做成1984
同百度謀財害命邊個惡啲

而且Apple都有份帶頭審查同逼死Parler

Push，官大為高質

禁錯，push

兩套唔同Search engine出既結果唔同，而且google個結果同佢一向SEO邏輯相同冇咩分別

要講「洗腦」一用手機電腦吸收資訊某程度上都可以更容易game人類行為

真，轉咗DuckDuckGo 個世界唔同咗
唔知點講好，google啲search result 好似樣樣都有algorithms tune俾你睇咁

仲有google map

用咗apple map

美國版百度

推

洗腦你？

然後Android佢背景預設要你登入咗ac
先可以開始正常用部手機

唔洗喎

壟斷 呢樣野真好恐怖
同一黨專政 無分別

Do the devil

我而家轉

DuckDuckGo

android好似係基於linux開發
同屎為麒麟一樣
不過手機極大部分都係ios,android二分天下
google同百毒一樣畀錢買搜尋結果頭位
百毒莆田系醫院謀財害命
google同網絡長城過慮審查結果

真係好用
set 做首頁 兼用dark mode

連登都有做手腳你唔講？

google 為左打入中國市場
就算佢想做咩佢都可以 夠卑鄙賤格先會受到中共青睞
GOOGLE亦都認為時機成熟先咁做

google translate準確嗎？

其實用android系統唔一定用Google store係兩件事黎

你可以用android但唔用google store 好似華為咪囉 雖然佢係被迫

用華為就無Google 了

轉用Open Street Map

我直頭用埋佢個ddg browser做main

對上個post都發現左類似既野

如果你用DDG 上連登
你會發現連登都有用Google做Tracking

Push

講得非常好 不過唔駛hide左佢嘅

你可以root機再裝人地整既android system
但好多Google services係好難戒
好似maps同gmail咁

果d服務佢賺唔到錢 又無辦法洗你腦 更無辦法控制你 唔駛戒喎 咪繼續用囉 Google map佢可以點洗我腦？

相反youtube先係真正大魔王 佢又有翻譯又有各種Channel 呢個甩唔到

以為呢個世界有曙光
原來都係一樣咁黑暗

Google一直都咁黑暗

web版map
web版gmail
唔裝app咪得

你用web版咪又比data人 有分別咩

唔洗腦就得，你用唔用百度地圖QQ郵箱？

影響意識形態最直接嘅一定係連登

你班fandroid 都幾犯賤，真係可憐

百度地圖用呀, 如果我人在大陸, 自然要用

我用左佢又無錢賺, 做乜唔用?

QQ郵箱就唔撚掂, 因為有私隱問題

我係民建聯派年曆都要羅兩份果種人 增加對方開支

咪係囉
Gmail,google map一樣有私隱問題

gmail咪一樣監視email嚟賣廣告

岀現了
十皮買Mac Pro 裝Epic 木馬打機師

google map會記錄低你成日去咗邊，超恐怖，要自己關咗佢

轉左用duckduckgo 2年幾好

即刻轉咗
不過有啲唔慣search 地方名
個結果冇地圖
其他so far so good

教主死左咁耐仲用Apple 我覺得你地好偉大

所以我打算手機用apple，番工返學嘢用google，然後私人紀錄嘢打倒吞用返手寫記錄，反正最近覺得ookk有時間setup，勁唔想佢知道我喜好

總之咩都好，先block完tracker在講google tracker多到係fb三倍，清完一兩個星期又變番千幾個。真係track佢老母

唔係幫佢，但隻 translate 係 broke 既情況係準
而同樣 broken 既情況，你換美國落去都一樣
利申：search engine 轉左 duckduckgo

ddg我覺得唯一一個無咁順手嘅係跟地區search，頭幾日用自動set日本，搞到我一頭霧水，依家set番台灣就好一d，但係有時候我想方便d香港台灣一齊search

唔需要登入個google ac，同埋用f-droid同arora store就得

Deep state

兒登：youtube咁多廣告，話屌你老母課金買premium先

White House=侵

你繼續瞓啦屌你老母臭閪

打機要課金無得唔登入 play store

隨時仲衰過百度，睇黎中共呢幾十年其實都只係一間超巨型實驗室

唔打機咪得

其實你都啱 除非你用一個無關的gmail login

毛岸英:炒飯冇得唔生火

咁撚賤格

不過係美國，覺得google 衰， 可以唔用，可以用bing 可以yahoo, 可以DuckDuckGo 連用百度都得

但係强国，你覺得百度衰，無得唔用佢黎search嘢，你唯一可以㨂既就係唔search嘢

賤到

係啦係啦 你有獨立思考
阿叉洗鬼到你腦 又玩陰毛論
得啦 咪諗到成日自己比人被迫咁啦
郁下就話唔用咩咩咩
唔用咩咩咩既人唔會話特別高貴d
只不過係班無獨立思想既傻仔咋

高質

大學有邊個唔用google可以畢到業

其他國家無料咪會畀google 壟斷

10年前有人講過google is evil估唔到過左咁多年先黎應驗

app 台末日

最易轉一定係 google, 因為係你一個人嘅決定
大不了咪用 ios

傳媒已夾手夾腳搞

你睇吓幾多日冇報美國中招數字

big tech全部一鳩樣,初衷無論美好,最後都係為利益而成為仆街
主要都係權力令人腐化
就正如毛澤東一開始真係明君黎

試吓用先

但中文搜尋唔多得

Nicechord

歐盟做得最啱嘅一件事就係反壟斷法
年年都罰堆big tech 一筆鉅子，仲要限制佢地吞市佔

我想問DDG既browser係咪得app版
電腦版個官網搵唔到

佢evil但係畀到你既service 係近乎無另一間大企畀到你

自欺欺人
你只係由A big tech 跳去B big tech, 然而A 同B 係有緊密合作

免費15GB 容量, d人寧願開多幾個AC都唔畀錢買plan, 依d都係仆街
依d一心想免費既人根本助長big tech做大仆街

push ar I love duckduckgo

mozilla 夠有收 google 錢喇，係咪 firefox 都唔可以用？
Apple 注重 privacy好多，絕對係一個好嘅 alternative

所以,最終只會走回以前沒有電腦、手機和智能手機的時代

已轉 duckduckgo

轉用其他平台都好
唔好講咩gmail drive translate
最基本我一定唔會難為自己唔用google search

google search 的確係最好可以試吓 , google proxy 嚟

引入競爭,多D打壓咪得囉...
好似電腦咁,有WINDOWS有MAC有LINUX,雖然WINDOWS係主流,但都唔到一家獨大
政府對BIG TECH加多D限制,協助下新興企業,已經差好遠

用咗幾個禮拜得得膏 here we go map, brave browser,完全無問題

當然平時會睇youtube, 偶爾會用返google map and search engine, 如有需要

亦開始用ubuntu linux 做工作上嘢, 唔會依賴windows and mac

試左去search "white house youtube comments"
都唔係好關侵侵事 Google都會search到啲suspend Trump's account
但事實上又好難完全棄用Google..

Utube跟手做美麗新世界

咁有乜分別

逐步黎
先Firefox/Chrome並用, 唔留history
然後淨用firefox
然後改埋用proton mail

D中文差到dse拎U，
洗你腦（口語）
向你洗腦（書面語）
語癌

點解唔封埋like and dislike
條條片都比人dis

唔同人，搜 GOOGLE，會有唔同結果。

唔洗咁誇要立刻脫離 google
但你可以慢慢去做
首先手機裝 duckduckgo browser
電腦裝 duckduckgo plugin

而你講到 android 就一定有事而 ios 冇問題
但你 ios search 野又係用 google 的話
咪一狗樣

又例如 youtube 佢 homepage 一定比晒 d 啱我睇嘅野比我
我唔會用 youtube 睇
直接 share 去 newpipe
姐係話 youtube 對我嘅 tracking 由我轉 newpipe 果刻已經斷 / 少左
再阿 Q D
就算佢 track 到我都唔會比錢佢 （睇廣告）
再等第個 platform 興起睇片

只能夠講
所有野 cut 係要時間

一早轉咗用duckduck go喇，依家用埋 vpn同firefox， 要用google search就開無痕

DuckDuckGo search英文唔錯
日文都ok
但中文真係麻麻地
不過叫無咩大問題
有時迎甚至發現唔到自己用緊DuckDuckGo
Google真係好撚多廣告

台灣係咁叫

已轉用百度

你可以試埋用startpage
依個page仲有好多野睇
已轉用duckduckgo做主力search engine

任何search engine都有algorithms
如果冇，你只會搵到一堆random嘅野

啱啱試咗
Startpage
點解我打繁體字「日本旅行」
佢出日文同簡體字網頁俾我嘅

Yahoo search都好過google
Google只用Youtube，Map，Gmail <<用咗太耐，好難擺脫
有時都用Translate
Search完全bye Google

冇分別，真要攞一定攞到，但減少每邊攞到嘅量

好似我twitter係一堆歐洲國家語言嘅廣告個個唔同語言唔同內容

屌佢老母我改鳩咗佢

慢慢開始？你聽人亂up啦，我好多年前都知，
個時佔中三字hit緊，我就search下，剛好佔中三子都在第一欄尾二，我就已經開始恥笑google做的太肉酸，個programmer個uplist做得太hea炒得

其實呢堆大企業都有後台交換data，要小心放資料。
最on9係一大班人玩fb game性格分析，authorise哂人地拎你嘅data，呢個亦都係點解美國搞完一大輪都入唔到fb，班user白痴呀

點分辨YouTube channel comments 係google 關定係 owner 關？

啱啱係safari 到轉咗duckduck go

噉cctoys罷用google未？

真，我authorise近年真係少左，我最驚係唔用個陣唔記得cancel authorise，同埋見到authorise個陣咩都有可能用就超唔舒服。手機系統嘅權限都俾我削到最低雖然話近幾年先收緊authorise範圍，但係唔舒服係一直都係

ps 依家最憎人叫我down app，第二憎人叫我開account要電話number，第三憎人喺我行街陣打黎問我要唔要貸款

Ddg幾好用

巴打咁好記性
你唔講我都唔記得

Flash ROM 就可以鏟晒 google APP

裝ClayxOS/GrapheneOS

用咗幾年得得高
唔覺有咩大問題

樓主標題都俾支那文筆洗腦
洗你腦而唔係洗腦你

你需唔需要貸款或者保險

唔止呢單
根本完全控制我地接收咩資訊 CLS
FB YOUTUBE都好 永遠都係睇冰山一角
我地係咁轆 好似有得揀咁
好似假民主咁

startpage冇做香港分類
要繁體就要轉台灣先得

咁光暗係相對既

個人覺得google scholar/patent 好方便

你好，哩度係中國銀行打黎嘅，請問你需唔需要現金低息貸款？

打句嘢嘅時候已經好似聽到個把聲一樣明明係新嘅太空卡，點解會咁

disable google 服務唔使root 機㗎

睇吓search 啲咩，搵中文result 的話Google 仍然係比較好，但想搵英文result 的話Duckduckgo 完勝

雖然唔可以話洗腦，但Google map始終都係會俾啲佢想你睇嘅嘢你睇咗先

ios一封咗個app就冇方法再裝個app
Android可以外部用apk裝app
所以早前都有專家叫大家棄ios轉Android突破app store審查
之前parler就係受到逼害冇得再喺商店下載

依四年拜登政府

追趕百度中，一個搜尋，頭四個都係廣告

有冇得開fake acc?

咁易比人洗腦你都係弱智仔
理西得你,google好好用

you can de-google the Android but you lost the google services such as google map which is quite inconvenient

離開apple同google嘅壟斷

search engine易轉，gmail真心難棄

人肉反壟斷

唔好俾任何企業一間獨大

分散風險

youtube 有無替代品?

duckduckgo+ungoogled Chromium會唔會有效啲？
btw 好和弦係好嘢嚟

用ublock origin 自動block block 唔哂?

如果唔係用noscript?

以前我用noscript block 哂所有javascript
Utube 連片都睇唔到 要一個個script allow 返先得

利申: 而家用ublock origin + bitdefender 個block tracker 功能 唔知block 唔block 得哂

ublock開佢提供既filter已經搞掂左

另外提多樣緊要野
browser無論桌面版或手機版
browser setting一定要set做'auto delete cookies and site data when browser is closed'
然後常用要login既網就add入exceptions

如果唔知手機用咩browser最好
我推 DuckDuckGo browser